【7.1遊行】Holy Xi＝神聖的習近平 藝術家讚習總反遭警包圍

每年的七月一日，愛國團體都會聚集於灣仔鵝頸橋，借機向經過的遊行人士作出挑釁，過往雙方亦曾爆發衝突。加上昨晚有港獨人士在網上呼籲到鵝鴨頸底「舉旗」，又暗示會有衝突場面。今日警方的部署明顯加強，遊行未開始，橋下已有近40名機動部隊及便衣警員駐守，部份人配備紅旗，馬路旁亦設置高台。
行為藝術家KC Wong帶同紅色標語到鵝頸橋展示，甫到步便被多名警察包圍，勸喻他退後及登記身份證後便放行。KC指，自己志在支持習近平，例如Holy Xi（習的譯音）標語代表「神聖的習近平」，Xi Eye是指「好多眼球注視習近平」，而他的一身裝扮亦是參考愛國人士。
KC又稱，近年粗鄙的文化充斥香港，今早社民連更有成員接連被黑社會及警察毆打，希望是次的行為藝術可讓市民反思。
另外，「女長毛」雷玉蓮向本報記者表示，警方先後四次警告她不能展示「習總加上紅色交叉」的照片，指如若她展示即會把她拉上警車，並在警署扣留她，直至七一遊行結束才放人。雷引述警方指示不能展示照片的原因是「怕黑社會衝過嚟搶走啲相」，並派出便衣警察一直跟蹤她。她批評警方打壓巿民言論自由，認為警方應帶走搶走示威者道具的人士，而並非示威者。
由網民組成的「小喇叭大聯盟」製作了一幅2米乘2米大橫額，上面印了一張梁振英與林鄭月娥「合體」的合成肖像，寫上批評兩人的字眼，不願上鏡的黃先生指，他認為林鄭根本與梁振英沒分別，估計香港未來5年與過去5年一樣，只會更差，因林比梁更熟悉政府程序，更懂得鑽空子去做與民為敵的事，做對自己和中央有利之事，如西九建故宮文化博物館一事，以及14年林推政改時，約見學生對話，其實只是做騷，「佢話要大和解，根本感受唔到。」
藝術家歐陽先生背上一張空櫈，寓意劉曉波因入獄而無法出席一2010年的諾貝爾頒獎典禮，大會為他留下的一張空櫈。他說：「唔相信中共會好好對待佢，希望佢能夠去外國接受一個好啲嘅治療，更加希望佢可以親手接返諾貝爾獎。」他最後留下一句對劉曉波及其妻劉霞的話：「我們一直都在。」

X Eye
幾有創意

holland xi

All xi 痾屎

Don't give a xi

all xi都諗到
屌你

笑死我

有咩意義???
學埋大陸d幽默抽水

係啊，乜撚野都係無意思，係鳩做架
但我鍾意佢地咁做，吹撚脹 ？

都唔係紅底黃字 梗係比人圍啦

醒下啦 做落一百次會成功我即刻做
打埋d冇意義既飛機 垃撚圾

留係屋企打飛機最叻

你個方法可能得
你去試做一百次 唔做點知唔得

玩嘢同打飛機都分唔到你都係躝返入你老母個屄到喇

抽政治水係支那專利？

Holy Xi

你都戇鳩
我睇av睇一萬次中共都唔會倒台
所以唔睇？

連有咩義意都答唔到
你慳番啖氣吧啦
依d支那式抽水
高登去到連登玩左十幾年都唔化
支聯會玩民主籌錢玩左廿幾年
有咩結果 大家心中知啦

你要意義丫嘛，
咁最簡單就係用嚟教外國人點樣笑柒雜總狗，我就將呢堆圖整 Infographic 去9gag reddit Post

不如你又講下你係度講洩氣說話有乜撚野意義丫